\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[brazil]{babel}

\usetheme{JuanLesPins}

\title{
       \textbf{Mecanismos para Recomendação de alertas de segurança publicados em fontes dados não estruturadas} \\
       CCSL - IME - USP
      }
\author{
        Arthur de Moura Del Esposte
       }

\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}

\begin{frame}
  \frametitle{Ameaças Cibernéticas}
  \framesubtitle{}

  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{images/cyber_map.png}
      \label{fig: cyber_map}
      \caption{Cyber Threat Map.}
    \end{center}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Informações Não-Estruturadas}
  \framesubtitle{}

  \begin{figure}
    \centering
    \begin{minipage}{.42\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=1.0\linewidth]{images/information_sources.png}
      \caption{Fontes de Informações}
      \label{fig:information_sources}
    \end{minipage}%
    \begin{minipage}{.58\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/network_admin.png}
      \caption{Informações para Administradores de Rede}
      \label{fig:network_admin}
    \end{minipage}
  \end{figure}

\end{frame}

\section{Objetivo}

\begin{frame}
  \frametitle{Objetivos}
  \framesubtitle{}

Desenvolver um \textbf{Sistema de Recomendação} que evidencie alertas e ameaças à segurança relevantes por meio de \textbf{filtragem colaborativa} e correlação com interesses do usuário sobre \textbf{informações não estruturadas}

\begin{itemize}
  \item Identificar características para gerar um modelo de recomendação de alertas de segurança
  \item Avançar o nível de colaboração entre administradores de rede
  \item Desenvolver mecanismos suportados por técnicas de aprendizagem de máquina que consigam extrair alertas relevantes de diferentes fontes de dados não-estruturadas.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Resultados}

\begin{frame}
  \frametitle{Resultados Esperados}
  \framesubtitle{Principais}

\begin{itemize}
  \item Tratamento de 3 fontes de dados diferentes -> Modelo de Recomendação
  \item Oferecer uma \textbf{Rede de Colaboração} simples que possua \textbf{alertas de segurança} de maneira \textbf{estruturada} e apresente um \textbf{mecanismo de recomendação} para filtrar os alertas das fontes baseados na \textbf{avaliação colaborativa dos usuários} (Administradores de Rede):
  \begin{itemize}
    \item Tipo de Alerta
    \item Fonte da Informação
    \item Outros Filtros
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Resultados Esperados}
  \framesubtitle{Secundários}

\begin{itemize}
  \item Tratamento de mais fontes de dados
  \item Fornecimento de API aberta do Sistema para viabilizar a criação de outras aplicações:
  \begin{itemize}
    \item Sistemas Desktop de Alertas
    \item Sistemas de Notícias por Email
    \item Bots de IRC
    \item Plugins para outras redes sociais
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\section{}

\begin{frame}
  \frametitle{Agradecimentos}
  \framesubtitle{}

  \begin{centering}
    Arthur de Moura Del Esposte - esposte@ime.usp.br
  \end{centering}


\end{frame}

\end{document}
